%!TEX root = document.tex

El primer a plantejar-se és què és el que considerem \textbf{estat} en el context del nostre problema. 

Un estat és qualsevol configuració vàlida (o solució candidata) de rutes, recordem que qualsevol problema de cerca local es mou sempre dins l'espai de solucions i no en tot l'espai de camins, per tant, tot estat és solució. 

Definim una configuració com a vàlida quan compleix que totes les rutes comencen per la casella (1,1) i acaben a la (19, 19). A més, totes tenen almenys una parada assignada i, només en el cas que s'apliqui la restricció addicional, cada ruta té almenys $\frac{P}{2*K}$ parades.

\section{Espai de cerca} % (fold)
\label{sec:espaicerca}

L'espai de cerca és molt gran tenint en compte la quantitat de combinacions possibles que es poden donar. Precisament per això, s'encara el problema mitjançant una estratègia de cerca local, que evita visitar gran part de l'espai de cerca. En general, l'espai de cerca s'obté recorrent totes les possibles permutacions de parades dins d'una mateixa ruta per cada configuració nova de parades de la ruta. Això és així, evidentment, sempre que la nova configuració sigui un estat vàlid. 

Es pot comprovar que l'espai de cerca creix ràpidament segons els paràmetres P i es redueix en funció del número de rutes K. Per calcular-lo considerem les possibles combinacions de P en K grups i després les permutacions de les P parades dins de cada grup. En particular, és de l'ordre següent:

\begin{center}
\Large{$\Theta(C_{p-k}^{k} P(P)) = \Theta({P - K \choose K} P!) = \Theta(\frac{(P-K)!P!}{K!(P-2K)!}) $}
\end{center}

Val a dir que el nombre de combinacions no es fa sobre P sinó sobre (P - K) per ser coherents amb la restricció que cada parada ha de tenir almenys una ruta. En cas d'aplicar la restricció addicional, l'espai de cerca es redueix parcialment, ja que el nombre de dalt del binomi aquest cop és $P - \frac{P}{2K} = P(2K-1)$. En concret:

\begin{center}
\Large{$\Theta(C_{p(2K-1)}^{k} P(P)) = \Theta({P(2K-1) \choose K} P!) = \Theta(\frac{(P(2K-1)!P!}{K!(P(2K-1)-K)!})$ }
\end{center}

\section{Estructures de dades}	% (fold)

Per emmagatzemar l'estat hem dissenyat les següents estructures de dades.

\subsection{Parada} % (fold)

Una parada consta d'una posició (x, y) (per les columnes i files respectivament) dins del taulell i un identificador de parada. La parada és la unitat bàsica del nostre problema, és el que s'assignarà a diferents rutes i en diferents posicions dins d'una mateixa ruta. Per facilitar la feina, i posat que la independència i reutilització de les classes no és cap prioritat en aquesta pràctica, hem inclòs la informació de la ruta actual a la parada. També hem implementat dos mètodes per calcular les distàncies entre parades. 

El primer \textbf{distParadaFisica} calcula la distància física entre dos parades, que sempre és la mínima. Ho fa tal com indica l'anunciat, de la següent manera:

\begin{center}
$(p1,p2)=|p1_{x} - p2_{x}|+|p1_{y} - p2_{y}|$ 
\end{center}
$p1_{x}$ i $p2_{y}$ són els valors de les coordenades (x,y) de dues parades consecutives.

El segon mètode \textbf{distParada} calcula la distància entre parades a través de les rutes. En cas que l'altra parada no es trobi a la mateixa ruta, es calcula la distància fent transbord entre rutes a la prada (1,1) o (19,19).

Ambdós mètodes calculen sempre la distància mínima, ja que la minimització del recorregut de les rutes és objectiu del problema.

\subsection{Ruta} % (fold)

Una ruta consta principalment d'un vector de parades (en particular, emmagatzemem tant sols l'identificador de les parades d'aquella ruta). L'algorisme que implementa la nostra solució farà variar aquestes parades fins trobar l'òptim local entre totes les rutes. Per ajudar en l'implementació, les rutes també contenen la informació del seu nombre de parades i la seva distància (el mètode \textbf{calcularDist()} s'encarrega de calcular-la després de l'aplicació d'un operador).

Dins de la classe Ruta s'implementen també els operadors, dels quals es parlarà més endavant.

\subsection{Vector de rutes} % (fold)

El vector de rutes conté totes les rutes creades en cada moment. La solució inicial les inicialitza al principi i els operadors el modifiquen fins obtenir l'òptim local.

\subsection{Vector de parades} % (fold)

El vector de parades conté la configuració de parades de la ciutat. Aquesta configuració s'obté aleatòriament des d'un inici i no és modificable pel problema.

